---
title: 'a标签的click事件'
date: 2014-04-18T01:21:00.001-07:00
draft: false
aliases: [ "/2014/04/aclick.html" ]
---

我们有时候在div上加a标签，用以产生标准的类似按钮的鼠标效果，减少css代码。

但是加了click事件之后，发现由于事件冒泡，href的链接事件也会触发。

经测试，这个href有以下现象：

*   如果href不填写，就没有鼠标效果。
*   href填为空白，则跳转到页面跟目录。
*   使用href="#"，这样页面就不会跳转。

写“#”是我们之前常常使用的方法。不过使用jqm或backbone的无刷新跳转的方式，就遇到麻烦了。这类框架支持不跳转页面而是通过"#home"这样的路径来记录页面浏览历史。

这时候我们可以在click事件中阻止冒泡即可防止出发href事件。

最简单的方法自然是：return false;